香港01，今次抄鳩埋我個post當新聞，我真係屌你老母臭屄

我琴晚喺影視台開咗個分析楚原叔講嗰幾套仆街片應該係邊幾套嘅post

【香港電影考古】楚原叔70年代以後電影年表整理 + 嘗試搵出佢口中嗰幾部仆街片

跟住香港01呢個文妓集中營今日就抄撚咗我個post上報

我屌你老母香港01班文妓，抄撚咗我成個post，再加啲票房數字，咁就一篇新聞，你班文妓係咪連自己真係做一單新聞都咁撚難，要嘢嘢上嚟部住連登執到寶咁？屌你老母大爛臭化屄，我已經次次見親你啲新聞都屌你老母，你都照用撚咗我個post，仆你個臭街，正仆街冚家鏟

你香港01叫乜撚香港01啫，叫連登新聞都益撚咗你啦文妓集中營，屌你老母

咁佢都有話係網民發現嘅

HK01 妓者死全族
不過都叫做有開名

我之前開全港最差公屋
頭條記者偷左POST 咩都唔撚提
頭條妓者全族永世做中國人!!!!!!!!!!!!!!!

唔洗問作者意見？

佢都有提返你個名嘅

屌咁做乜撚嘢傳媒啫，佢唔撚係第一日上嚟攞料㗎啦

班仆街成日偷野架啦 仲話係傳媒人喎，唔撚識尊重創作架班賤種

紅底香港01
平日維穩
關鍵時刻賣港

香港01出哂名偷文

俾d冇上連登既人知你講過乜 同埋你個名都冇打錯or用X黎代替

不過香港01d野真係信5成都俾多佢

紅底關囝
平日撐港獨
開市買中資股

屌唔係講緊打唔打錯呀
嘢嘢用網民發現啲嘢嚟做新聞，咁佢做乜撚嘢傳媒呀，做原創新聞去採訪記者天職嚟，上嚟攞人篇文求其話某某網民post過乜就係一篇新聞？咁撚求其？

佢有你名 但冇問過你就

柒頭五毛解釋下點解炒股唔可以支持港獨先啦

五毛魔法少女小圓

五毛D wade

垃圾香港01

要怪連登冇PM功能

呢份野好撚垃圾

仲弱撚智過蘋果

其實可以直接留comment問嘅

賣港01

仲有人睇01 一早轉睇大公文匯

講到好似天大恩典咁
hk01自己都唔係咩傳統媒體喇，冇實體報冇大氣電波冇電視頻譜
同lihkg地位冇咩分別，甚至lihkg讀者隨時多過佢添喇
而家提一提個名就可以直接偷咗巴打篇文？

好撚多垃圾媒體啲新聞都係左抄下右抄下 好撚戇鳩

有名又點

佢就咁寫 "討論區" , 無寫明 lihkg,
又無 link 又無 source

咁有名都無意思喎

咁真係好撚仆街wo

同100毛一撚樣，一定要立法管呢班垃圾傳媒先得

佢地無腦都唔想㗎！
唔撚幫你推！

偷埋呢篇文囉

奶習傳媒

糧就佢出
資料你揾
文就你寫

香港01炒車死

次次都係 有網民於昨日在連登討論區以「ＸＸＸ」為題...

做妓者真係易

賊媒01

屌你老母，人地其實照抄你唔比任何credit 你都得啦
你都係上網揾嘅啫
比埋名你仲想點呀

作有落credit
定你平時寫essay會問過作者quote?咁你引用孔子咪要掘開個墳墓？

放心
呢個post都會上埋新聞

pish

咁連登收得檔啦，成個壇照抄過嚟

落哂credit啦 人地唔提既話你個post鬼有人睇咩

好撚cheap
講咗名大撚曬咩，恩賜？好稀罕？
咁樣抄一抄就出篇新聞我做咩要睇，我上連登唔好？

冇接觸傳媒既可能你唔會明，依一行依家嘅質素真係每況愈下，由其係online個班，十居其九都係抄文交貨。
身為一個傳媒去評論一單事件竟然唔係用自己角度而係用人哋網上嘅資料你話可唔可悲。

好撚求其，直接抄都唔做下Research，難怪你班媒體成日炒車

樓主，討伐、踩平香港01未?抄名校secret咁啦一於

講一句成篇照抄，爽到

push推

嬲係嬲在啲傳媒靠左抄右抄黎搵錢
不過佢有開埋樓主名都還可原諒嘅 咪當佢幫你免費宣傳個post

咁都可以原諒，寫論文成篇抄返嚟再落個quote可唔可以原諒

傳媒又好，乜柒都好，香港而家各行各業都明顯退步緊

算啦 我開個訴苦post都抄左

同連登有乜分別?

又係連登錯

之前方國珊係令女都抄我post，名都無提

鬥 clickrate 惡果
而家根本得文盲
啲所謂 facebook page 根本唔會有記者
垃撚圾

仲落哂credit，某程度等你冇得屌佢抄

討論區同口水佬吹水一樣，只係文字化咗

有創作權既咩？

純討論下

online個班直頭係廢，中學生都寫得好過佢

佢有開你名
你話人地無問你
問題係連登都無pm功能
佢點搵你呢？

唔係focus係抄唔抄
係用傳媒身份出文都要靠網上攞料，好撚垃圾

第一樓主未死
第二作者死咗超過100年作品就進入公有領域點抄都得
第三寫essay係教學用途，01唔係

你掘你老母個墳問下點解佢生得你咁on9啦

你改個名做轉載食撚屎
睇下佢下次quote唔quote你名

作品喺作者死後若干年無版權，因國家而異

開個AC回覆問囉

的確當時屌淘寶嘅本身都係波動五毛玩膠
唔代表我支持淘寶
啊麥豆腐
spare account嚟？
一年淨係見過你幾次喺時事台留comment

同100鳩毛一樣

真心問下香港而家邊個中立傳媒好睇

毒果成日鳩反cls
睇到好尷尬

識有人冇hon grad 係香港01入面做記者，質素係咁上下

冷門馬經

不如記者份糧俾埋網民啦，反正D料全部都係抄

冇錯
專業記者應該自己搵料，查清楚，唔係下下複製人地d 野

一向覺得記者人工一萬幾千已經overpaid

嘈網23嗰陣，好似話過所謂fair use情況下係可以引用，甚至二次創作？
就好似時事台成日貼人既新聞都係唔洗問人咁
利申唔多記得

不過01低質就肯撚定既

五毛收皮啦

鬧還鬧
比d 實際行動罷睇
啊好再比hit rate 佢

*唔

730?

明報啦

最起碼都要post返條原link啦, 大學都有教點quote文啦掛，sor唔記得d妓者冇quali讀大學添

你大學essay quote recent research有問過晒班researcher?
樓豬冇篇嘢冇copyright ，比面就落credit, 唔比面唔落都得。

推到香港01仆街
罷睇
unlike
等佢執笠

屌你老母死蝗種
改埋啲殘體名

有次我譯日本新聞都比班記者一個唔該抄晒

大學essay quote 人地都要有返自己觀點，而且唔比照抄100%，照抄超過10%比人發現都肯定fail, 今次香港01 比咗credit 然後全篇搬字過紙，呢d 叫抄襲，唔係引用

落citation=正當地抄，字數不限，格式不限

合理應該擺番條連登link

但佢覺得呢個世界只有一個"薑汁炒芥蘭" 有話係internet入面既"薑汁炒芥蘭"已經好比面

而且重要係用人地篇嘢嚟收錢

樓主寄信投訴叫佢道歉兼撤回報道啦

發動反擊 好似對名校secret咁

如果樓主覺得自己文章嘅critical parts喺未經授權下被取用，可以向律師問返copyright infringement?

HK01同AV01有冇關係

呢堆就一定有關

宜家啲網媒真係好仆街
成篇報導只係得3-4句係個記者自己寫

支持香港01 樓主收下皮

擺明偷Idea ，賤撚過狗

我都比仆街01抄過post

認真，係咪應該有人正視下個問題？
以前高登有無幾日就上一次報紙咁撚樣？

佢係直程用咗我個小分析，跟住加啲票房數字就當係自己新聞，大佬即係算點？連登會員出post，佢老奉攞嚟用？

咁我又唔係一篇文章咁癲，但係佢即係可以老奉話用連登討論帖做新聞就用？

屌佢老母大爛化臭屄！

冇
香港係冇野好睇好玩
當然包括新聞

邊位巴打炒車

01不嬲垃圾紅狗黎 一早block 晒fb page

親泛民紅底傳媒

但係其實有咩可以做到，大佬佢係唔係就用，咁重得了？

究竟有咩可以做到

連仔應該封晒唔俾貼o1 既link, 同埋將所有o1既名轉晒做其他字，唔好俾o1可以用連登喺google 升rank.

你有無讀過大學
定係野雞之類買證書

本人愚見：你可以先禮後兵send e-mail 去HK01投訴睇吓佢哋有乜反應先，冇回應咪將成件事send 去敵對傳媒囉。能夠做嘅應該得咁多

落咗cite最多fail, 唔可以話plagiarism ，完。

個post你係冇版權，就算係你打都係，同埋你d圖都冇落cite, 自己其身不正走去插人抄你，難以服眾wo

copying so many words or ideas from a source that it makes up the majority of your work, whether you give credit or not (see our section on "fair use" rules)

話落左credit 就得果班人明唔明講緊做傳媒做記者係要自己做功課寫故，唔係上網抄人文當故咁比人睇。

咩人發現都可以上新聞, 唔通路人發現炸彈要問過路人先報得?

問題係佢只係搵番件事, 唔係創作一件事.
不論照抄也好, 拎左data寫過都好, 都係同一件事, 佢又credit人.

Plagiarism 最重要嘅定義係據為己有，01寫到明唔係佢寫，好難算plagiarism
同版權都係樓主到，抄都唔到樓主管

我出個連登post我都唔會預有咩版權，但係佢就咁一個唔該都無就攞咗去，跟住就咁話某某網民講乜乜乜，咁樣都可以當一單新聞？

幾千蚊月薪，勁既都唔會做，做得都hea做啦

香港01記者特別高人工的

係咩？幾錢啊？
上連登抄post 都要咁高人工

垃圾01

推到上01

一於unlike + report 呢堆page

以下我鳩寫:
其實點解D人會睇呢D垃圾01網而冇人留意呢度第一手既消息?
係咪因為人地係網頁(非討論區)而加上D人又覺得高/連登係D細路先睇既地方
所以冇人留意?

引申出...
如果連登直接自己做埋 個網頁, 係QUOTE返 呢度D TOPIC 包裝一下又得唔得呢?

仲可以直接開名屌鳩垃圾01抄野

連狗會唔會思考下其實係有問題？

香港01死全家

連登用人新聞又唔見你問？

d樓主post新聞出黎有利益收? 問之前用下腦好無

拎新聞黎比

01 記者可唔可以出新聞講吓自己邊篇報導唔係抄，係親身搜集資料、調查、分析、訪問？

嚴格講人地有俾credit你既
係不問自取囉

𢭃得嗰皮幾人工要人賣命

你指責緊既係佢地唔專業

係，佢地係唔專業

而佢地亦唔會覺得咁係有問題

所以香港新聞界已經近黃昏

出現鳥

腦細

人攞你就唔得，你攞人就唔得，goodest logic, 人地有利益就唔得

傳媒「第四權」是指在行政權、立法權、司法權之外的第四種制衡的力量，社會倚賴新聞媒體獲得資訊，唔會因爲你人工低而可以降低專業精神同標準，間公司比唔起錢做唔到行業要求，好明顯係唔應該繼續做

面對現實啦
唔通辭職呀？
一家大細老豆老母你養？
你真係講得好理想化

利申：工程佬，與01或記者無關

告佢吖笨

香港01
屌你老母
最近好悶,隨時歡迎紅底廢柴請殺手搵我

我而家屌緊01 個老細
做到咁垃圾咪鬼做
影衰哂成個業界
唔該唔好衝出黎柒

連登仔雙重標準

戇鳩仔

你唔知半間01都係明報過檔黎？
唔撚睇報紙做港豬啦
記者萬幾蚊人工都overpaid
岩呀 無人做記者連登仔自己寫都得啦
好人好姐做咩記者 垃撚圾
新聞系畢業 起碼拎住一條A 走封做文妓
如此奴性 香港仲唔係比呢班人拖衰？
香港記者正一垃圾 死撚曬佢好過

你老母就係五毛

認同
其實連登同HK01都會有收益。 連登仔諗住自己轉貼啲新聞或者某啲網媒嘅PO出黎，自己無錢落袋就等於成件事係無收益呢樣野

有事就話推上報 記者你好我叫乜乜乜
無事就話記者抄post

唔該香港記者咪撚再睇連登
咪撚再引連登既野啦

淨係連登呢個平台都有收益la.

咁計不如取消晒啲轉發功能。
佢唔同一百毛抄完當自己野wow

講真 香港01唔抵幫
但做得香港讀者
屌香港傳媒之前都應該反思下
到底香港既讀者市場點解會養左一班垃圾記者出黎
點解咁多報紙愈做愈垃
連出名賣弄juicy既壹仔蘋果都摺到咁既時候
你地不如睇下你地fb follow左咩有營養既野
你地成世人買過幾多份明報
香港人？ 只係識指住人地黎鬧
咩派別都好無人識反思
攬住一齊死啦

其實放左上討論區係咪已經係公用領域？

我亦都唔係話要幫呢啲人辯護
但事實係百貨應百客
記者有得揀佢就唔駛咁唔專業
完全唔關衝唔衝出黎柒既事
我係屌緊你地每一位只識得非黑即白既連登仔

BTW, 你覺得香港新聞界好專業咩? 影衰業界駛今日?

香港01快啲偷埋呢個post

屌你老母，原來弱智既，唔洗再討論落去

block得。

淨係識抄咁都叫記者？

抄登仔學人話抄 笑死唔笑死

講到自己唔係上緊拉登咁

而家仲邊有半間

拎A做記者有乜問題

屌得好

拎A又點 一樣咁垃圾弱智
香港地邊個傳媒係正正常常
唔明點解咁做記者既都咁垃圾

其實不嬲冇中立
咩都睇下 有時港人港地都幾好睇

有無可能紅報申請特工臥底專才落香港做記者跟蹤

要視乎你點睇新聞
如果你睇開online or fb version 就會覺得好廢
但如果你按議題/記者名去睇
其實仲有好多睇得過
舉例 之前體路就出咗篇教人點睇外國體育新聞
邊啲報紙/記者 同邊啲球會熟同可信
咁樣睇新聞先比較有效

整體上 新聞質素下降
因為人工低 同埋少咗高材生去做記者
但仲有啲都唔差

支那公司 偷係正常

根據翻lihkg嘅使用條款及免責聲明第8條:
8. 張貼之公共資料
(a) 為本服務條款適用之目的，「本服務公開使用區域」係指一般公眾可以使用的區域。舉例言之，本服務可公開使用的區域包括討論區。 (b) 你選擇於本服務其他公開使用區域張貼之其他「內容」，免權利金、永久有效、不可撤銷、非專屬及可完全再授權之下述權利：在全球，使用、重製、修改、修改、重新整理、適應化、發行、翻譯「內容」、創作衍生性著作，並將前開「內容」（一部或全部）加以散佈、演示及展示，及/或放入利用任何現在已知和未來開發出之形式、媒體和科技之其他著作物當中。

樓主應該仍然係作品嘅版權持有人，除非使用人係lihkg。

正常嚟講，文字作品本身喺寫出嚟嗰刻已經受版權法保護，他人無權私自取用該作品的重要部份(一般而言，抄嘅字數越多，作品的重要部份越高機率被用，但兩者無必然關係)(不包括fair use，但HK01應該唔會喺fair use範圍內 )，我無睇到HK01點(抄)法，只係提供意見啫

利申：無法律相關學位

笑死

有無體路篇文嘅網址

仆街冚家剷

咁點呀 洗唔洗比稿費你呀

下次寫係日記簿到啦

我都上過3次香港01
呢間野成日上黎拎料

網絡小偷人人得而誅之
咁易做 請唔請人?

幾好，幾多人仲係度日日吹奏呢個匪媒

唉真係唔知好笑定點，唉我唔識講

01連登開左好耐

連狗應該唔覺有問題，除非你個PO有屎會令佢上身佢先覺有問題。

或者因為其他平台嘅引用或者偷PO引致大量會員流失或轉台

其實我相信唔少記者都係連登巴打
可能本身個記者真心讚你篇嘢，但公司規矩唔比落討論區名都未頂
利申 做過記者 轉咗行

真心讚就拿走埋，乜廣西燒味邏輯

咁我真心讚某人老婆，未可以

放心 我無贊同佢
有料嘅緊係自己打篇嘢出嚟

出黎道歉

即係我唔係話佢畀credit呢樣嘢，畀credit當然
但係做新聞係咪攞篇奇文共賞就可以做新聞？咁重係咪新聞？

就咁直Copy
真係好嘔心

ctrl+c ctrl+v出新聞

抄完之後有自己再改良過啲功能都算係噉
雖然抄登個朵走唔甩咖啦
但係都叫有誠意

如果你話HK01睇完樓豬個POST有所啟發到佢出類似嘅新聞
內容由佢哋自己發掘
成件事應該會較容易接受

柒少陣當幫忙啦

佢係衰在無落返條link 啫
使咩問樓主

明顯係樓主想造大自己個勢姐

稿費呢 01編輯

而家啲傳媒係咁
求其加句網上流傳就可以作篇新聞岀嚟

有冇人諗過開個網or fb page 報導翻hk01報導ge新聞 姐係直接copy一大段hk01 ge文 是但落個credit 不過依家係post落自己個page度話係自己作

不過咁諗 係度屌完都無用
諗下有咩可以做仲好

有你名

香港01都唔知係唔係同連狗合作
連登初開時係咁吹奏
宜家就抄野
叫連狗解釋下好喎

你求其ff一個諗法就叫人解釋
你唔係咁搞笑啊

攞人地野賺稿費。 落個名就算

偷完人哋免費放出嚟 一齊討論嘅嘢用嚟賺錢
仲同人講 我偷你樣嘢去賣 賣得多錢過你 多人睇過你呀
仆街仲唔感恩
屌你老味 難怪香港咁多撚樣同奴隸
乜撚邏輯嚟

做媒體就係報導實況，你響公眾平台講野，人地就報導網民講左乜乜乜，其他網民回應乜乜乜，唔通逐個問呀？
特朗譜出Twitter 唔通又要問過佢先出可以新聞咩

垃圾hk01

建議以後出原創POST係入面或者標題大大隻寫寫住禁止支那01轉載,

當然佢夠無恥既話一樣照抄9你

上網攞料照copy唔分析請個中六都做到啦 洗鬼讀journalism呀

你真係On撚尻
報導一定要加分析？報告天氣條友洗唔洗自己加分析呀

我冇話要分析呀 咪話而家唔洗讀書都做到記者囉

呢隻五毛狗有份去硬件台話用蝗蟲話冇問題

你放個電話喺檯面 我拎去賣丫
反正你都唔識搵錢 我賺埋你嗰份啦
既然你都放得出嚟 啫係唔介意人哋拎咗去賣啦
到時唔好屌我呀

屌的呀?
你咪係眼紅我識拎你個電話去賣錢 你自己唔識賣咋嘛

第一，有人用交功課做比喻，你交essay 成篇抄，再加返一句參考自xxx, 我唔信任何一間大學會接受，更枉論依家係公開既文章。
第二，有人用天文台做比喻，天氣報告本身已經係公開報告，受眾都所有市民，你轉載多幾廿次天文台仲開，做少d 宣傳。
第三，亦係最重要，作者本人如果表達左篇報導有抄襲，而實際上真係有大部分內容係炒，肯定係唔得。

基本禮貌都無,上面仲可以咁理直氣壯屌翻人轉頭,犀利

電話 = post
樓主可以日日賣電話 有錢過apple

都好過班無恥撚屌記者抄post當報導呀

人地拎黎賺錢賺pagviews你仲話無所謂 我做記者真係多謝你呀

01直頭有有班人專mon連登做你講既報導呀

真係好撚仆街
樓主可以轉行做記者

照你logic 咁報導 交通意外，戰地記者仲仆街？

呢個世界賺錢就梗架啦
宜家記者將實況報導比 想睇既人睇

你開個post , 人地就擺出黎話網上有個咁既post，你響公眾平台講野，人地報導你講乜野，你覺得要permission ?
咁樓主又有無問過楚原呀？

有班仆街 mon 住報導trump 講野
又有班仆街mon 住d 英超賽果 ，自己唔落場踢，想賺page view
全世界既記者都係仆街 想用人地做新聞，賺錢

柒少陣啦

個forum format係
但個post唔係吖嘛柒頭

樓主咁撚小氣既
明報都拎過我高登cm做新聞啦

喂好耐冇見呀五毛十卜ching

五毛哥是個傳說

連登係01既無人知？

幾時都話香港01係我地連登仔既好拍檔

大埔群同埋連登都成日俾人抄
偷文死全家！求奇上網抄下就post，屌你老母死垃圾hk01

傳真社

天氣賽果呢啲事實報導黎偷換槪念

而家講緊唔係實況報導係分析文章呀，credit

人地哂心血分析你一句唔該都無就抄黎賺錢，十足十我有料借到錢點解要還，一句全世界記者都係仆街架啦，所以我屌佢就唔得，goodest logic

01真西利, 開一堆專題page就收服左各個圈子既人.
眼見一群群原本有理念有政見堅持, 玩拍野,玩indie band等等既人, 轉個頭就狂share扭耳仔呀,機因呀,一物呀, like爆哂. 真係幾諷刺.

話人五毛
自己先係五毛

姐打Ching sick ball

你前名Ikuchan吖嘛柒頭
扮乜撚嘢

知唔知咩叫知識產權呀
啱啱落嚟香港?

分析文章類比做垃圾?

post出黎類比做唔要dum落垃圾桶?

你要響公眾平台 分享你既分析，又唔比人報導
報導 就等於抄你， 好多時credit 都有落返係from連登 都唔夠？

好多人物既公眾講話 都係咁報導，咁你覺得應該點做先得？

你舉例埋d乜 借錢， 完全唔同性質 無謂提

就算未申請
樓主已經係個post嘅版權持有人

咁人哋真係做得好喎⋯⋯時尚生活潮流文化例如你講嗰啲專題page扭耳仔呀,機因呀,一物呀其他本土媒體做唔做到先？有冇例子？

不過01 改咗版之後樣衰左好多，上嘅意欲都少咗

問題就係而家文章作者話份野炒襲 作黃秋生講完野，蘋果亂引，都要改稿啦

文章寫出黎既果刻，創作者已經有版權，仲有quote 係文章一兩句，炒同quote 係兩回事

其實你班垃圾係冇腦定係審美觀殘障？

人哋鍾意睇零一係因為人哋時尚潮流文化報道得好夠深入仲有好多唔同主題嘅專頁，最重要係網頁同埋iOS app都寫得好靚 UI /UX design 令人睇得舒服，睇見你班傻仔仲活係自己世界咁，懶係分析點解人哋唔睇連燈就覺得搞笑

香港01同台灣新聞同台灣綜藝一撚樣，全部都上ptt攞料or睇意見

你覺得
而家香港就係咁，歐美都係咁

咁先保障到原創者
唔通鬥快呀？

香港01屌你老母，唔好成日喺度扮本土媒體啦，全世界都知你地係支那資金嫁

所以咪話西利囉, 人地有資本, 就可以操控到覆蓋到. 另外發夢識人係入面做, 佢地話係想從入面做出抗爭去改變, 朋友圈都個個撐又俾面. 但係問心你認唔認為佢收緊人錢打工, 係可以做到呢? 就另一件事了.

人地既食物係專為你而設, 係實岩口味兼易食上癮架喇, 但下下如果唔睇出產地同動機, 睇落好食就猛食, 有份幫手坐大佢仲返唔返到轉頭? 會唔會有一日害左自己呢? 我唔知

版權是一項自動賦予的權利。在創作完成後，有關作品即擁有版權。

連登仔持200萬首期難上車 網民：去外國名校讀書搏移民仲好

不如講下實例，利申我google search 連登 01， 出左上面

樓主有分析 + 個人感受，記者如實報導，有無侵權？
記者係唔係仆街？

睇埋lihkg個條文先講嘢啦

Fair Use係有準則架喎，唔係一句新聞報導就可以blanket晒
篇報導係唔係一篇評論？定係佢想玩parody？